<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Detecting Malware on Infuse</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/</link><description>Recent content in Detecting Malware on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>ar</language><atom:link href="https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>مقدمة</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="نظرة-عامة">نظرة عامة&lt;/h2>
&lt;p>يُغطي مسار التعلّم هذا المعرفة والمهارات متوسطة المستوى اللازمة لكشف البرمجيات الضارة وتحديدها إما من عينة معينة أو تلك الفاعلة على جهاز على مجموعة متنوعة من منصات الجهاز. يمكن أن يكون الفرق بين البرمجيات الضارة وغيرها من البرمجيات دقيقًا جدًا ويتطلب التمتع بخبرة على مستوى متقدم لإجراء التحليل التفصيلي للعمليات والملفات الثنائية لتحديد ماهية البرمجيات الضارة في نهاية المطاف في بعض الأحيان، ولكن يمكن للمهارات التي يغطيها هذا المسار أن تمنحك دفعة لبدء جهود الكشف، حيث يغطي مسار التعلّم هذا:&lt;/p></description></item><item><title>مهارات التعامل مع الآخرين للكشف عن البرمجيات الضارة</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>قبل البدء في تحليل أي برمجيات ضارة، تحتاج إلى إعداد بيئة آمنة للقيام بذلك لأن البرمجيات الضارة كما يتضح من اسمها تسبب ضررًا للأنظمة التي تعمل عليها، لذا لا تقم بتشغيلها على نظامك الأساسي. بالإضافة إلى ذلك، من المحتمل أن ترغب في منع البرمجيات الضارة من إجراء اتصالات فعلية بخوادم الأوامر والتحكم الخاصة بممثل التهديد. كلا هذين الأمرين يعنيان أنه يجب عليك إعداد آلة افتراضية لاستخدامها عند إجراء تحليل البرمجيات الخبيثة.&lt;/p></description></item><item><title>OPSEC prerequisites for detecting malware</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>سيسمح هذا الموضوع الفرعي للممارس بضمان أمن العملية والأفراد المعنيين وتنفيذ سياسة أمنية داخل بيئة الحوسبة التي يستخدمها الممارس للكشف عن البرمجيات الضارة.
This subtopic will allow the practitioner to ensure the security of the process and the individuals involved and implement a security policy within the computing environment the practitioner uses for malware detection.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد الانتهاء من هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على ضمان سرية وسلامة البيانات ويشمل ذلك:&lt;/p></description></item><item><title>How malware works and different types of malware</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>كي نبدأ في العمل على البرمجيات الضارة، نحتاج أولًا إلى التعرف على أنواعها المختلفة. حيث تتصرف الفيروسات وبرمجيات التجسس والأبواب الخلفية وبرمجيات الفدية والبرمجيات الدِعائية بشكل مختلف وتُمثل دوافع مختلفة، وتساعد المعرفة هذه المدافع على تصنيف نوع البرمجيات الضارة المكتشفة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>التفريق بين مختلف أنواع البرمجيات الضارة&lt;/li>
&lt;li>فهم ما يمكن أن تفعله البرمجيات الضارة&lt;/li>
&lt;li>فهم كيف تبدأ إصابات البرمجيات الضارة&lt;/li>
&lt;li>شرح ماهية مؤشرات الاختراق&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>بشكل عام تُعدّ البرمجيات الضارة هي أي برنامج يستخدم للقيام بأشياء غير مصرّح بها على كمبيوتر المستخدم أو جهازه المحمول. تحتوي ويكيبيديا على&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Malware" target="_blank" > مقدمة جيدة إلى البرمجيات الضارة بشكل عام&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Initial steps and checks for detecting malware</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يوجد جهاز ذو حالة أمنية غير معروفة ويريد المالك فحص إمكانية الإصابة أو الاختراق السابق. ربما تم تسليمك هذا الجهاز بشكل فعلي أو ربما ستدعم العميل عن بُعد. استخدم أدوات فحص مختلفة جاهزة أو مضمّنة تخص الطرف الأول بالإضافة إلى فحوصات السلامة لتحديد مؤشرات الاختراق وتحليلها والبحث عنها لتحديد خرق أو برمجية ضارة مشبوهة معينة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>Forensic methods on live Windows and macOS systems</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>قد يكون الفحص المباشر للجهاز ضروريًا لفهم ما يحدث عليه وتحديد العمليات المشبوهة أو آثارها أو حركة المرور. لا تعتمد على أدوات الفحص فقط واستخدم طرقًا لإلقاء نظرة أعمق على ما يحدث على الجهاز.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>فهم طرق فحص العمليات الجارية وطرق كشف العمليات التي يحتمل أن تكون مشبوهة&lt;/li>
&lt;li>فهم آليات البقاء الشائعة وطرق التحقق منها&lt;/li>
&lt;li>فحص حركة مرور الشبكة بحثًا عن الاتصالات المشبوهة&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تتطلب طرق التحليل الجنائي معرفة إضافية بالعمليات ضمن لنظام التشغيل بالإضافة إلى تطوير حدس يدلّك على ما هو طبيعي مقابل النتائج غير الطبيعية.&lt;/p></description></item><item><title>Detecting malware through traffic analysis</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>ستقوم معظم البرمجيات الضارة بإجراء اتصال بالشبكة سواء كان ذلك للاتصال بخادم الأوامر والتحكم للحصول على مزيد من التعليمات أو تسريب البيانات من جهاز الكمبيوتر. في حين يمكن استخدام تكتيكات مختلفة من قبل البرمجيات الضارة لتجنب اكتشافها بواسطة فاحصات مكافحة الفيروسات، يمكن للمحلل في كثير من الحالات الوصول إلى كامل حركة مرور الشبكة من الجهاز لاكتشاف اتصالات الشبكة المشبوهة هذه وتحليلها بحثًا عن علامات النشاط الضار.&lt;/p>
&lt;p>استخدمه عندما تكون قادرًا على إعداد حل لتحليل حركة المرور عبر الإنترنت، على سبيل المثال باستخدام جهاز نقطة اتصال واي فاي يعمل على رازبيري باي كما هو الحال في بعض الأدوات التي تمت مناقشتها هنا. يمكن أن تشمل الخيارات الأخرى استخدام منافذ اختبار الوصول أو محلل المنافذ المبدل لتسجيل حركة مرور جميع مستخدمي الشبكة المحلية كما هو الحال في المساحات المكتبية.&lt;/p></description></item><item><title>Detecting malware through image acquisition (iOS, Android)</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>تتمثل الخطوة الأولى في كشف البرمجيات الضارة على الجهاز في جمع البيانات من الجهاز نفسه لتحليلها ومن الناحية المثالية يمكن نقل البيانات من الجهاز إلى مساحة آمنة مع أدنى حد من التعطيل للجهاز نفسه. قد تحاول البرمجيات الضارة الأكثر تقدمًا اكتشاف نشاط التحليل الجنائي وحذف نفسها لعرقلة الكشف والتحليل.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>أجر نسخة احتياطية لجهاز آي أو إس أو أندرويد للتحقق من البرمجيات الضارة المحتملة&lt;/li>
&lt;li>تحقق من البيانات التي تم جمعها في تلك النسخة الاحتياطية، على سبيل المثال من خلال البحث عن الطوابع الزمنية والبيانات الوصفية أو الآثار&lt;/li>
&lt;li>تحليل النسخ الاحتياطية لنظامي آي أو إس وأندرويد باستخدام موبايل فيريفيكيشن تولكيت (MVT)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>للحصول على رؤية أوسع لطرق كشف البرمجيات الضارة والتحديات المحتملة، نوصي جميع المتعلمين بإلقاء نظرة على هذه &lt;a href="https://media.ccc.de/v/37c3-11874-einfuhrung_in_smartphone_malware_forensik" target="_blank" >المحادثة&lt;/a> (أصلها باللغة الألمانية ولكنها مترجمة أيضًا إلى الفرنسية والإنجليزية) وهي مقدمة رائعة حول الموضوع وتستمر حوالي 50 دقيقة (بالإضافة إلى الأسئلة والأجوبة).&lt;/p></description></item><item><title>Sample-based detection and determination</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>لديك عينة ملف وتحتاج إلى تحديد ما إذا كان ضارًا وربما يكون قد تم إرساله إلى الهدف عن طريق البريد الإلكتروني أو وسائل التواصل الاجتماعي أو المراسلة الفورية أو تم نقله عبر الوسائط القابلة للإزالة أو غير ذلك. قد يكون الملف نفسه ملفًا ثنائيًا أو أرشيفًا مضغوطًا أو صفحة ويب تم التقاطها أو تنسيقات ملفات أخرى. يتمثل الهدف الأساسي في تحديد ما إذا كان الملف ضارًا أم لا. بالإضافة إلى ذلك، قد تتمكن من تحديد بعض المعلومات الإضافية المفيدة التي تُميز الملف ولكن لمزيد من الإرشادات راجع مسار تعلم تحليل البرمجيات الضارة&lt;a href="https://infusedev.safetag.org/en/learning-path/3/" >Malware Analysis Learning Path&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Malicious document analysis</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في حين يعرف العديد من الأشخاص أنه يجب التشكيك في الملفات الثنائية القابلة للتنفيذ، توجد تنسيقات مستندات مكتبية مثل PDF وDOC وDOCX وXLSX وODT تستخدم بشكل يومي ومن المعروف للأسف أنه يمكن تسليحها إما بمحتوى ديناميكي ضار أو ثغرات تطبيق.&lt;/p>
&lt;p>يُعلّم هذا الموضوع الفرعي المتعلمين كيف يمكنهم تصنيف وتحليل المستندات التي يحتمل أن تكون ضارة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>Discovering where the malware came from</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-10/</guid><description>&lt;h2 id="use-case">Use Case&lt;/h2>
&lt;p>No malware spontaneously appears on a targeted person’s device. It always comes from somewhere. Sometimes, that somewhere is obvious: the targeted person realizes that the link they clicked on was malicious. In other cases, the infection vector may be less clear. Learning where the infection came from can be important for managing future risk. If the initial infection source was untargeted, the victim may have just been the victim of a criminal gang with no goals other than making money. On the other hand, if the initial infection came from a sophisticated targeted social engineering attack, they are likely to face continuing future attacks from the same threat actor.&lt;/p></description></item><item><title>Clean-up, after-care, post-incident risk management, and information sharing</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/2/module-11/</guid><description>&lt;h2 id="use-case">Use Case&lt;/h2>
&lt;p>If malware or malicious traffic is found on a targeted person’s device, we need to either provide remedial after-care or targeted recommendations to allow a client to determine appropriate next steps.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectives">Objectives&lt;/h2>
&lt;p>After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Determine the appropriate clean-up method for the type of malware or indicator of compromise discovered&lt;/li>
&lt;li>Carry out or guide on remedial clean-up steps, including removal of persistence mechanisms, malware removal tools, reboots, factory resets&lt;/li>
&lt;li>Identify situations in which clean-up may not be possible and further advice or action may be necessary&lt;/li>
&lt;li>Document and share findings&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="main-section">Main Section&lt;/h2>
&lt;h3 id="re-enabling-operating-system-security-features">Re-enabling operating system security features&lt;/h3>
&lt;p>Earlier in this learning path we mentioned &lt;a href="https://infusedev.safetag.org/en/learning-path/2/module-4/#triagechecklists-to-check-for-missing-protections" >some built-in operating system protections&lt;/a>. If malware was able to run on a targeted person’s system just because some of those protections were disabled, then re-enabling them may help prevent malware from executing or doing any further damage. Some less sophisticated pieces of malware could therefore stop running or even be removed just by going into operating system settings and re-enabling protections. In case you are unable to re-enable these protections or if they are disabled again after some time, this is an indication that the malicious process is preventing the proper functioning of the operating system and further clean-up work or factory reset are required. Do note that in some instances you may find instances that OS protections have been disabled in order to install pirated software, which the user may not immediately communicate to you. It is helpful to know this scenario and to guide the client in risk-management decisions and find safer alternatives which preserve operating system integrity.&lt;/p></description></item></channel></rss>